「正視聽」自由指數排第3的香港向排17的美國爭取自由??

近日見到不少人轉發一位外國人的言論(見下圖)，大意是指自由指數第3的香港，向排17的美國爭取自由是一個笑話。筆者對此充滿疑問及好奇，於是使在網上搜尋了這個指數的詳情。

相信該位外國人引用的是Fraser institute所發表的The Human Freedom Index 2018 ( ) 這個指數的計算方法分為兩部分，第一部分是個人自由Personal Freedom，第二部分是經濟自由Economic Freedom。得出這兩個項目的評分後將其相加再除二，得出各地方的Human Freedom Index。而香港在個人自由的分數只有8.58排名只是第32位，經濟由的分數是8.97排名全球第一。最終的分數是8.78，亦是全球第三高分的國家。

而在6月開始的一連串反修例運動，實質上爭取的便是個人自由，而非經濟自由。而Human Freedom Index反映出香港在個人自由分數上不如拉脫維亞、羅馬尼亞和斯洛文尼亞這些地方，更惶論英、美等崇尚自由的國家(見下圖)，因此「自由指數排第3的香港 向排17的美國爭取自由」這種言論是只見其一，不見其二，盲目轉發的人更是缺乏獨立的思考，求真的精神。

另外，更嚴重的是香港在個人自由及法治的評分連年下跌(見下圖)，個人自由的分數由2008年的9.06分下跌至2016年的8.58分。法治中的程序正義由2008年的7.9分跌至2016年的6.5分。更加反映出香港的個人自由正在不斷減少。發生反修例事件後，更多的香港人發現的不單單是政府對法治的損害而是發現自己連穿衣服的自由，載口罩的自由也漸漸失去。長此下去，恐怕香港不是向美國爭取自由，而是要向北韓爭取自由了。

Source:

689交得嘅外國朋友，係咩腦用腳趾頭諗都知。

你咁撚巴閉使鬼搵鬼佬幫你endorse呀，搵人大釋法喇笨柒。

屌。

推

如果 自由第3 向 自由第17 爭取自由係笑話
咁用 2018年 既資料推翻 2019年 既資料 都係笑話

正解

咁咁...中國自由 / 民主 / 廉潔排咁高，去教香港自由民主廉潔

真係好撚正常

假排名

早幾日叻哥條on9先講過呢個排名

我想講香港人係爭取緊民主自由 唔係經濟自由
而不嬲有另一個排行係民主指數
香港排73位衰過印度

唔該班藍絲收收皮

爭取美國幫手係因為佢夠強，無論係軍事定經濟，而且對中國有敵意

真係唔好講出黎
因為會笑死人

同黑警一樣拎返上年既數據黎打飛機，咪玩啦，今年係2019年呀

香港係經濟最自由炸
即係商家佬鍾意點玩就點玩既黑暗國家啊